蔡英文宣佈賴清德任副手角逐2020總統大選：一起守護台灣

總統蔡英文（圖右）宣佈，由行政院前院長賴清德擔任總統大選副手。

（更新內容、相片）「蔡賴配」成軍！2020年台灣總統大選進入倒數55天，國民黨總統參選人韓國瑜早前宣佈與行政院前院長張善政拍檔參選後，總統蔡英文今（17日）上午9時在全國競選總統舉行記者會，宣佈副手為行政院前院長賴清德，以「蔡賴配」角逐2020總統大選，迎戰國民黨參選人韓國瑜、前行政院長張善政的「國政配」，以及親民黨黨主席宋楚瑜和知名廣告人余湘這組合。

蔡英文一開場先宣佈邀請賴清德擔任2020擔任競選拍擋。蔡指今年2人參與初選，今天決定攜手合作，一起為2020大選努力，民進黨不管競爭有多激烈，最後都會團結，「因為競爭讓我們更強大」，「贏得勝利、守護台灣」是成為總統的責任。蔡英文也交付賴清德重要任務，因為他了解國會的重要性，拜託他分進合擊，全力衝刺立委選情，爭取國會過半。蔡致辭時提到，年初和賴清德進行了一場初選，卻被國民黨見縫插針，用不堪語言攻擊，但蔡英文強調「國民黨不懂民主的語言」，民主進步黨就如同它的名字一樣，在黨內有競爭，但競爭過後就會團結，這就是民主的意義。

而賴清德致辭時表示，感謝蔡英文總統的肯定，委以重任，有感於蔡英文總統的誠意，以及台灣民眾的期待，決定擔任副手，拍擋參選，在最黑暗的時刻團結守護台灣。在明年關鍵選舉，民進黨能再貢獻給台灣人甚麼？首要之務就是團結守護台灣，只要台灣贏了，就沒有輸家，反之若台灣輸了，就沒有贏家。賴清德說，他將竭盡所能完成蔡英文的目標，總統勝選、國會過半。對於初選的紛爭，賴清德說，「我和蔡英文是同黨同志，不是敵人，我們連對手都談不上，未來我們將面對更多的挑戰。」

陳建仁出任全國競選總部主委
蔡英文也宣佈永遠充滿溫暖的大仁哥、現任副總統陳建仁將出任全國競選總部的主委。陳建仁表示，現在最理想、民眾最期盼的組合已完成，他也義不容辭擔任全國競主委，一起讓總統勝選、國會過半，2020台灣要贏，請支持蔡英文。
蔡英文與賴清德在黨內總統初選過後，2人心結未解，賴清德還特地出國散心；所幸黨內人士居中穿梭，賴清德與蔡英文曾在9月24日會面，對於2020年總統大選達成民進黨要勝選的共識。隨後，賴清德點頭答應飛往美國參加海外僑胞造勢後援會，全力輔選，被外界視為「蔡賴配」起手式。

為鋪排「蔡賴配」亮相，蔡英文昨（16日）晚先在高雄市競選總部成立大會上，與賴清德合體造勢，營造團結勝選氣勢。據指，蔡英文今早先宣佈由賴清德擔任副手，並在下午全國暨台北市競總成立時，2人再將再度合體登台，力拼總統連任、國會過半的目標。
據悉，「蔡賴配」組合其實早已成形，原定在民進黨不分區名單通過中執會後先行公佈，但因不分區立委名單2度難產，黨內派系爭執不下，14日晚還得由蔡英文親自出馬在總統官邸內確定最後不分區人選，「蔡賴配」最佳時機只好延後至今早才宣佈。
「蔡賴配」有助召喚綠營選票歸隊

對於「蔡賴配」，世新大學新聞學系教授彭懷恩分析，「蔡賴配」是意料之內的安全組合，借助賴清德，蔡英文能弭平獨派不滿，轉而起身支持，有助召喚綠營選票歸隊，總統府資政辜寬敏就是最好例子。但彭懷恩也提到，從民調顯示看到，中間尚未表態支持的人多達25%左右，加上蔡英文打的是「防守式」選戰，未來在選戰倒數不到2個月內，若沒法再突破基本盤票源，就得視外在環境，如香港當前情勢而定。
勉強合作仍不減最強組合戰力
而台灣師範大學政治研究所教授曲兆祥認為，2人就算只是勉強合作，顧大局而「表面」拍檔應戰，仍不減這個最強組合的戰力，不但能讓民進黨振奮士氣，也能強力凝聚綠營選票。曲兆祥指，2人專長不一樣，支持者也不同，蔡英文吸引年輕選民，賴清德則在獨派、長者吃得開，達到「選票極大化」目的。
台灣《蘋果新聞網》／三立新聞網

推

點解我覺得今次做完副手賴清德之後可能已經冇機會再問鼎大位

問你自己

幾襯

賴清德
好似內政都幾強下
應該係應付ALLP?

賴清德依件垃圾 民進黨青黃不接...

強乜鬼 自己上維基睇 佢頂唔住先請番蘇貞昌出山

一個深綠票
一個淺綠中間票
搞掂啦